\section{Überprüfung der Sprache}

Folgende Tests wurden durchgeführt.
Die Ergebnisse von Maude sind jeweils angefügt.

Das Auswerten eines BoolAusdruck sowie das wahlweise Ausgeben eines Programmteiles, wie es in der If-Anweisung verwendet wird.
\begin{lstlisting}
Maude> red solveBool(a : 2 ; b : 2 , a eq b) .
result Bool: true
Maude> red evalIf(true, a := 2, a := 3) .
result Anweisung: a := 2
\end{lstlisting}

Das schreiben einer Zuweisung in die Belegung eines Programmes sowie das Auswerten eines IntAusdruck.
\begin{lstlisting}
Maude> rew [ EmptyBelegung , a := 2 ; b := 3 ; c := a plus b ] .
result ProgrammZustand: [c : 5 ; b : 3 ; a : 2,EmptyProgramm]
\end{lstlisting}

Das Auswerten von bedingter Ausführung.
\begin{lstlisting}
Maude> rew [ a : 1 ; b : 3 , wenn a eq 1 dann a := 2 sonst a := 4 nnew ; b := 5 ] .
result ProgrammZustand: [a : 2 ; b : 5,EmptyProgramm]
\end{lstlisting}

Ein kleines Programm zur Berechnung der Gauss-Summe.
\begin{lstlisting}
Maude> rew [ EmptyBelegung , 
a := 0 ;
b := 1000000 ;
solange b gt 0 gilt
a := a plus b ;
b := b minus 1
ende
] .
result ProgrammZustand: [b : 0 ; a : 500000500000,EmptyProgramm]
\end{lstlisting}

Test von lokalen Variablen.
\begin{lstlisting}
Maude> rew [EmptyBelegung ,
a := 0 ;
b := 10 ;
lokal a := 5 ;
b := a ;
lokalende
] .
result ProgrammZustand: [b : 5 ; a : 0,EmptyProgramm]
\end{lstlisting}

Model-Checking des Gauss-Summen Programmes auf Termination.
\begin{lstlisting}
Maude> red modelCheck(
[
EmptyBelegung ,
a := 0 ;
b := 1000 ;
solange b gt 0 gilt
a := a plus b ;
b := b minus 1
ende
] ,
<> done
) .
result Bool: true
\end{lstlisting}

Model-Checking mit lokalen Variablen ob die Variable b während der Ausführung den Wert 5 annimmt.
\begin{lstlisting}
Maude> red modelCheck(
[
EmptyBelegung ,
a := 0 ;
b := 10 ;
lokal a := 5 ;
b := a ;
lokalende
] ,
<> hasValue(b, 5)
) .
result Bool: true
\end{lstlisting}

Um den Model-Checker von Mauden einen Gegenfall bestimmen zu lassen, wurde geprüft, ob b während der Ausführung jemals den Wert 4 enthält.
Maude fand einen Fall, in dem die Variable b nie den Wert 4 enthielt.
\begin{lstlisting}
Maude> red modelCheck(
[
EmptyBelegung ,
a := 0 ;
b := 10 ;
lokal a := 5 ;
b := a ;
lokalende
] ,
<> hasValue(b, 4)
) .
result ModelCheckResult: counterexample({[EmptyBelegung,a := 0 ; b := 10 ; lokal a
    := 5 ; b := a ; lokalende],'zuweisung} {[a : 0,b := 10 ; lokal a := 5 ; b := a
    ; lokalende],'zuweisung} {[b : 10 ; a : 0,lokal a := 5 ; b := a ; lokalende],
    'lokal} {[b : 10 ; a : 0 ; a : 5,b := a ; lokalende],'zuweisung} {[b : 5 ; a :
    0 ; a : 5,lokalende],'lokalende}, {[b : 5 ; a : 0,EmptyProgramm],deadlock})
\end{lstlisting}